中國網友哭哭！ 北京當局將禁止VPN翻牆

〔即時新聞／綜合報導〕中國網友哭了！北京下令全國各大電信營運商，在明年2月1日之前禁止民眾使用VPN（虛擬私人網路）翻牆，斬斷中國人民對全球網際網路的聯繫。

《彭博》從匿名知情人士掌握消息，包括中國移動、中國聯通、中國電信都被下令停用個人VPN。中國網路是世界上監控最嚴格的地區之一，由政府機構嚴密看管，試圖鎮壓異議言論以維護社會穩定。中國領導人習近平日前所推廣的網路主權行動，似乎就是為了打擊中國防火牆周圍的漏洞。

中國企業和個人在過去廣泛使用VPN來查看被禁止的網站，這種行為是中國法律的灰色地帶，然而中國工業和信息化部已在今年1月，加強對未經許可的VPN執法，並警告企業將這種網路服務限制在公司內部使用。

在中國網友間相當熱門的VPN提供商GreenVPN因此宣布，由於接獲上級監管單位的通知，必須在7月1日停止服務。目前尚不清楚在中國營運的外國公司會受到如何的影響，熟悉相關問題的人士透露，於中國境內經營的跨國公司，未來還是能夠租用線路進入國際網路，但前提是必須向政府登記。

美中貿易全國委員會（USCBC）中國區副會長彭捷寧（Jake Parker）分析，個人用戶將受到最大的衝擊。不過他也認為，VPN對於在中國投資的外國企業相當重要，就過去的例子來講，任何切斷公司內部VPN的行為，都會讓跨國企業思考是否要減少或退出中國的投資。

做得好

德政，最好內聯就算

全力支持

狂賀

多謝習大大

呢獲我支持共產黨
封柒埋班五毛就岩

防止走犯

德政

困住班山番就最好

收復鎖妖塔

真定假講左幾廿年

無得輸

支持
禁止青山走犯

仲大把人用緊

拯救50億人

世界太平

習大大功德無量

I love China now

困獸鬥

會唔會諗多左

抵啦

YouTube Facebook 清靜晒

多謝共產黨

大家0米on9 只會更多5毛 因為只有成為政府打手先有特權上網出公海個個唔爭住do

係就做啦

放心啦，佢總會放到班人上fb鬧人

如果禁完仲有"憤青"係外國網站洗版
咁大家都知d人邊度黎

說好的物理斷網呢？

習大大萬嵗

支持
違法者即刻犬決

你先on9，反轉嚟講，唔通全民解禁就冇晒5毛？

但係班5毛喺香港開工

禁vpn講咗好耐
到依家都係咁

fuck your mama I love China

幾年前都有講
真係信佢一成

快快快！

知喇知喇 講撚左n年

到時全部都係毛毛

同支爆一樣細細個就聽過呢個名

少左班on9中國豬做網上垃圾 真係幾開心

支持物理斷纜 杜絕一切方法

支持

終於做到野

五毛狗 消失哂未

仲易分到5毛

起埋圍牆就最好

年年都會有禁止VPN 既新聞
仲有，就算冇VPN 咪都會有五毛

係香港買張上網卡翻大陸用咪得

呢個真

大中華局域網絡

YouTube真係慘，全部推薦片都係D'驚呆了'十個乜乜乜'

封唔到 大陸It佬勁到痴線

google都可以8秒爆佢
vpn? 秒都得啦

鎖網之後，五毛會唔會失業？

封左D平民先，嗰個平民又冇學識有冇常識又要翻牆又要愛國

五毛會唔會失業，定有特別通道

好似北韓咁物理上唔好駁上backbone就得

歡迎大陸立即鎖國

一定有啦 外資公司都要用啦
應該會整個官方vpn 申請permit就用得 五毛當然有得用
但係其他就

封住班星斗市民但係五毛繼續拎住通行證
變相原本少部份既清泉都無埋

禁走資
又
禁vpn

FB同YOUTUBE啲大陸狗可以收皮了

咁咪冇得爬出嚟屌人

五毛失業了

正皮

係咪ban埋外國ser打機？

快D封啦 vpn冇哂
走資 中國市場頹廢 人民幣不再值錢
香樓價準備落啦
之後外國資金來哂香港

來香港上網

中國或成最大贏家

佢地會唔會連到steam 版cs

老老實實真係笑唔出
唔知香港過多幾年都會咁呢
諗起都心寒

浩方係咪冇左

唔洗再響facebook同youtube見到殘體字

大陸依舊連到連登
一路都無封過

共產黨德政

共產黨今鋪有貢獻喇

放心，禁撚完蔡英放fb一樣有大量政府新門5毛瘋狂洗板

畜牲應該困起籠入1面

其實識技術既就知係禁唔到，同咩電訊商合作禁其實冇用

利申：係大陸做野，全公司幾萬人用緊vpn

中國唯一德政

支那德政

明年2月

支那人留返係支那

滅絕五毛狗

五毛可以喺香港請

網絡越黎越封閉 以前都有youtube google，之後禁左都仲可以翻場，依家連翻都唔翻得
不如禁止埋上網呀笨柒中共

變相要交會費姐
有錢個班 你地慌會冇得用咩
不過通常真愛國個班都係窮撚

唔係得大陸人用殘體字

係就快
咪撚再放班畜牲五毛出嚟害人

鎖國

德政唔洗再同大陸狗同ser打機

你做咗暑期作業未 點會咁理想㗎，共狗大陸佬呀永遠都係損人利己 到時只有做國家宣傳機器先至可以出公海啲五毛仲唔24x7接力賽咁炸版

仲笑大陸人，諗下自己香港啦。
遲早香港同大陸一樣呀

SSLVPN 用https 用咩port tcp/udp 都有得揀
我諗唔到點封

不過仲有係外國住既義務五毛呢

抵撚死

政府啲刷鞋錢應該用黎貢獻祖國防火長城
好過起啲豆腐渣工程啦

5毛可以有vpn特權
想要自由嘅人被block

雜種好波

講撚完十世都仲未封

邊撚到友

雜種德政

邊到聽番黎既料
無可能做到既事

德政，家禽應在籬内

臭閪支那發展一日千里
以華為既科技實力，邊有無可能既事

vpn其實好難禁wor，唯有見到新vpn source就ban

冇得睇av lo陰公

留明

唔撚好又走數呀。

點會, 影響咁多外資公司, 咪即係自殺, 定係諗住到時對d 外資公司收翻牆費, 睇死佢地會乖乖磅水唔會撤

快撚d 封啦屌

由電訊商block易好多
請幾個翻開牆嘅搵新service就得

感動港人故事

公司係用另一條線乜都上到

之前係某大中資IT公司做
公司條線乜都上到

五毛例外

一齊舉報大陸vpn

做到先算啦
咁多口交部分支

起碼卜柒啲真心憤青先

支持黨

直接搵3，4日quota都運到500個5毛黎

中共建國已來最大德政

北韓

屌 咁返左大陸咪收皮

好慘呀冇得上google 睇Netflix ✌️✌️✌️

支那狗唔好污染地球啦

有自由出去又做番隻護主狗
以後冇得出去仲好啦

提提大家

連登不用vpn 都上到

五星級酒店都收到cnn bbc

見一個屌一個lor，鍵盤做到既我強項

德乜鳩政
五毛有政府授權做嘢，佢哋點會受影響

支持全面鎖國

五毛多數係境外運作，佢禁乜都唔影響

全力支持中央，嚴正執法

叫admin block中國IP仲實際啦

要反了

好快到我地

網軍將有專用通道

商用同民用條線係分開嘅
而且根本無人會用公司network反共

起碼少左堆真心煩膠先

兔唇五毛賤畜

仲有班留學生
呢班直頭係真心膠
所以唔好開心得太早住

佢地去到國外會唔會上外國嘅邪惡網站，係咪唔應該俾佢地離開國家

下一步㗎啦
支那根本冇生性過
大航海時代封海port
互聯網年代封電腦port

終於有一件我覺得中國做得唔嘅事

我好想喊

下次禁中國人出境

太好了

冇翻牆 以後王者榮耀仲改唔改到版 加上黨報大大力發功屌 大家係時候掃貨啦

鍾意肯管下蝗國班狗了

怕左郭文貴

用家報告

支持
但次次得個講字
廢柴
抵一生比人睇死的垃圾國家